---
category: Agenda Ciudadana
date: 2021-04-19T06:15:00-03:00
thumbnail: https://assets.3dnoticias.com.ar/VCUNAS.jpg
layout: Noticia con imagen
link_del_video: https://www.youtube.com/watch?v=7ZdLVrui8tM
author: UNO Santa Fe
resumen: 'Vacunas AstraZeneca: a Santa Fe llegarán 62.300 dosis'
title: 'Vacunas AstraZeneca: a Santa Fe llegarán 62.300 dosis'
entradilla: El Ministerio de Salud comenzó con el proceso de distribución de 799.000
  vacunas de Oxford/AstraZeneca que arribaron este domingo al Aeropuerto de Ezeiza.

---
El Ministerio de Salud comenzó este domingo con el proceso de distribución de 799.000 vacunas de Oxford/AstraZeneca que arribaron al Aeropuerto Internacional de Ezeiza provenientes de Ámsterdam como parte del mecanismo COVAX.

Con este arribo, el total de vacunas recibidas por Argentina asciende a 8.132.600.

Además, según el Monitor Público de Vacunación, el registro online que muestra en tiempo real el operativo en todo el territorio nacional, hasta hoy a las 18, se aplicaron 6.318.109 dosis, de las cuales 5.518.217 corresponden a la primera y 799.892 a la segunda.

Luego de realizar el proceso de desaduanaje, recepción, control térmico, conteo, fraccionamiento y acondicionamiento en el centro logístico de Benavidez, empezó desde allí la distribución a las 24 jurisdicciones.

La ciudad de Buenos Aires y localidades de la provincia de Buenos Aires ya comenzaron a recibirlas, y el resto de los distritos las decepcionarán este lunes, menos la provincia de Chubut adonde llegarán a partir del martes.

De acuerdo al criterio dispuesto por la cartera sanitaria nacional, en base a la cantidad de población de cada distrito y a la unidad mínima de embalaje, la partida se asignó del siguiente modo: 309.200 dosis a la provincia de Buenos Aires; 54.200 a la Ciudad Autónoma de Buenos Aires; 7.300 a Catamarca; 21.200 a Chaco; 10.900 a Chubut; 66.200 a Córdoba; 19.700 a Corrientes; 24.400 a Entre Ríos; 10.600 a Formosa; 13.500 a Jujuy; 6.300 a La Pampa; 6.900 a La Rioja; 35.000 a Mendoza; 22.200 a Misiones; 11.700 a Neuquén; 13.100 a Río Negro; 25.100 a Salta; 13.700 a San Juan; 8.900 a San Luis; 6.600 a Santa Cruz; 62.300 a Santa Fe; 17.200 a Santiago del Estero; 3.000 a Tierra del Fuego y 29.800 a Tucumán.

En total arribaron 864.000 dosis de AstraZeneca, que se suman a las 218.400 que Argentina recibió el pasado 28 de marzo en el primer envío del mecanismo mecanismo del Fondo Global de Acceso a las Vacunas contra la Covid-19 (Covax).

“Argentina participa de este mecanismo financiando el 100% de sus vacunas y también colaborando en este círculo virtuoso de favorecer el acceso a otros países del mundo”, indicó Vizzotti.